---
layout: post
title: 【vuepress】（九）back to Top插件---
## 9 Back TO Top插件

插件→[back to top](https://vuepress.vuejs.org/zh/plugin/official/plugin-back-to-top.html#%E5%AE%89%E8%A3%85)

### 安装
`npm install -D @vuepress/plugin-back-to-top`

### 使用
```
// .vuepress/config.js
module.exports = {
  plugins: ['@vuepress/back-to-top']
}
```

### 效果
在页面最下面有个向上的箭头，点击就会回到顶
相当与网页按了“CTL+HOME”

没啥意思

